<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Daniel Fernández Calvo - sistemas infórmaticos y arquitectura</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Daniel Fernández Calvo - sistemas infórmaticos y arquitectura</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.3</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 15:58:50 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guts</title>
      <link>/posts/guts/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 15:58:50 +0200</pubDate>
      <guid>/posts/guts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En mi tiempo libre, disfruto mucho de ver series de animación japonesa online. Pero cada vez que intento acceder a una de las páginas web que hostean este tipo de contenido
me encuentro con un montón de anuncios y servicios innecesarios que hacen que mi conexión a internet se ralentice haciéndome no disfrutar de la experiencia. Por eso, una tarde decidí
ponerme manos a la obra y cree Guts, un script de bash que te permite visualizar animación japonesa desde la comodidad de tu terminal UNIX.
El script esta disponible en &lt;a href=&#34;https://github.com/danifreflow/Guts&#34;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Migracion de máquinas en Proxmox sin clusterizar</title>
      <link>/posts/proxmoxmigration/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:42:18 +0200</pubDate>
      <guid>/posts/proxmoxmigration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Proxmox es un sistema operativo diseñado para hostear máquinas virtuales y contenedores.
Esta solución esta siendo muy apoyada por la comunidad y suele ser la distro de preferencia para
pequeños CPDs y home-labs. En este artículo pasaré a explicar como se pueden migrar máquinas
virtuales de una instalación de proxmox a otra sin necesidad de clusterizar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pasos-a-seguir-para-migrar-máquinas-en-proxmox&#34;&gt;Pasos a seguir para migrar máquinas en proxmox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos a suponer que tenemos dos ordenadores corriendo proxmox, la ip del primer ordenador es
&lt;strong&gt;192.168.0.2&lt;/strong&gt; y la ip del segundo ordenador es &lt;strong&gt;192.168.0.150&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
